【中共認證泛民投共】大公讚泛民「 拉布斯文起來 議會暴力不在」

咩野垃圾會睇文匯大公 仲要post上連登講
唔係帶風向真係搵鬼信

當對手笑住讚你做得好嘅時候，係咪要自我反省下？

唔啱聽既野你想唔想聽？.jpg

自省 你唔叫日日拎住份文匯大公果打飛機諗埋標題果條賤格樓主自省下先？

1945年, 抗戰勝利後，他呼籲和平，反對內戰。針對國民黨鎮壓學生運動和實行文化專制，他撰寫了《我看學潮》、《由新民報停刊談出版法》等社評予以抨擊，致使此後國民黨黨報《中央日報》發起「三查王芸生運動」。同時，他也主持撰寫《質中共》、《可恥的長春之戰》等文，受到《新華日報》猛烈攻擊。

王蕓生曾說過：“我作為一份民間報紙的發言人，要保持自己獨立的人格，我才有獨立的發言權，我才有資格說真話，對國民黨才能嬉笑怒罵。同時，待國共雙方都必須一樣，是我一貫的原則。”

1937年11月，日軍佔領上海，要求在租界裏出版的《大公報》送檢。《大公報》拒絕，于限期前一天，斷然停刊。在停刊號上，王蕓生撰寫社評《不投降論》：“我們是報人，生平深懷文章報國之志，……到今天，我們所能自勉，兼為同胞勉者，惟有這三個字───不投降。”

1941年12月，王蕓生發表《擁護修明政治案》社評，披露香港淪陷之際，“逃難的飛機竟裝來箱籠、老媽與洋狗”的醜聞，還揭開了外交部長郭泰祺國難當頭竟以鉅額公款購置私人豪宅的黑幕。他指出：“我們輿論界若再忍默不言，那是溺職”。此文一齣，當天蔣介石就罷免了郭泰祺。而孔二小姐的醜聞則引發了昆明、遵義等地大學生反對孔祥熙的學潮。

當時，國民政府的大小官員都知道，蔣委員長每日必讀《大公報》，辦公室、客廳和衛生間各放一份，以備隨時翻閱。因此，許多軍政要員為了提高自己的聲望，總希望在《大公報》上露露臉，不少要員甚至親自帶上紅包登門拜訪總編輯王蕓生，但無一例外遭到嚴詞拒絕。戴笠派人送的重禮，甚至被扔出了家門。

唔洗大公

都知佢地係泛共

我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。

恭喜泛民得到中央賞識

sor 我直情連#3 都睇唔到…
你都可以試下

泛民Good dog

On9先會留意大公文匯，仲要post上嚟

泛共產派

返工做呢啲野 辛苦哂

同689一樣
根本就唔應該去care大公文匯講嘅嘢

我都睇唔到